宋朝時香港隸屬東莞架，廣南東路東莞縣香港

泰朝時香港係隸屬百越國添